拜登最新演說再稱 :「全美2.3億人」死於武漢肺炎

2020美國總統大選歷經數天激烈拉鋸後，終於在美國時間7日結果出爐，由民主黨候選人拜登（Joe Biden）奪得寶座，以290票選舉人票打敗現任總統川普（Donald Trump），當選第46任美國總統，沒想到晚間拜登在發表勝選演說時，竟口誤稱全美有2.3億人都死於新冠肺炎。

根據《每日郵報》報導，回顧拜登在競選期間，三番兩次爆出失言情況，讓他一度被川普揶揄「痴呆」，沒想到今晚拜登現身德拉瓦州威名頓市（Wilmington）發表演說時，竟然又再度口誤，他表示「我希望能帶給今年因可怕病毒而失去摯愛的2.3億…23萬多個家庭帶來一些安慰與慰藉。」

儘管拜登立刻改口更正，但依舊被多家媒體大作文章，而這並非他首次在講述疫情數據時出錯，其實早在9月20日，拜登在費城演說時，便曾指「新冠肺炎造成2億人死亡」，但他當下並沒有發現口誤。根據美國約翰霍普金斯大學疫情統計，目前全美累積有986萬人染疫，23萬7113人病逝。